[大鄉里] 而家英國天氣係咪超凍?

啱啱轉工, 11月中先返新工.
從未去過歐洲. 想下星期去大英祖國12-14日左右
GOOGLE 咗天氣應該得10度左右. 連登仔話英國D 凍係超凍. 想問下個感覺即係香港幾多度?
倫敦係咪應該玩唔到12日? 有冇其他地方推薦下去?
Manchester, Liverpool(我唔好睇波有冇嘢玩?), Windsor,York,Bath Abbey 值唔值得去?
我睇人D Blog , 蘇格蘭D 景好靚. 但係而家呢D 溫度適唔適合去? 因為諗咁去蘇格蘭定係去巴黎好.
巴黎比蘇格蘭近好多, 同埋巴黎有直航返香港. 愛丁堡要轉機.
最重要問題係而家天氣適合蘇格蘭定係法國? THXTHX

10 度會有幾凍

唔會凍得過香港濕凍

室內有暖氣

喺香港捱到濕凍就easy 汁

係 10度係凍到你唔著衫會凍親既程度

未去過歐洲. 英國連登仔成日話凍過香港N倍
最凍去過北京, 上海. 零下 1-2度我都覺得OK. 因為會係咁行路唔會太凍
莫斯科-10度就真係好L 凍

而家近海既大風就吹到仆街，平時還好。但睇天氣下星期好似會10度以下

你覺得去蘇格蘭好定去巴黎好?
我覺得蘇格蘭D 景好靚. 冇直航機走. 同埋驚凍

我喺英國讀書
冇風嘅話3 度著leggings+有毛hoodie 都夠做
有太陽10 度都好熱
冇太陽16 度都好凍

Btw 去梗係去蘇格蘭啦仲洗諗嘅
highlands 必去

鍾意睇風景既蘇格蘭好正 凍你著多兩件杉 著重防風就得

THXTHX...咁去蘇格蘭.唔使諗. 巴黎我真係麻麻地. 不過見近先諗住去.
想問下英國住hostel 會唔會俾人偷嘢?
D 酒店晚晚都過千幾蚊一晚.
倫敦係咪住Piccadilly 附近方便D?

THXTHX. 我著返去北京, 上海嗰D 衫應該冇問題既,
雞仔嘜底衫+U記薄絲絨 + goretex 風褸 , 呢個組重我行撚到出晒汗

依家黎講就唔係好凍既，十月十一月，倫敦就14 5度，早晚低啲，但係都係新界再低一兩度既概念，越上就越低，midland(manchester,lecister, coventry)應該唔太差，north east (durham, newcastle, glasgow, edinburgh)既地方依家就通常10-11度，早晚再低啲，同埋好撚大風

但係聽講今年冬天係幾十年黎最凍，我自己都感覺到今年明顯早凍左，所以都係帶多件好，起碼凍有得着，唔怕凍普通長袖長褲加羽擁（正字係咩 ）就夠，怕凍就加heattech打底

利 英國讀書

airbnb 應該會平啲，piccadilly附近都好貴，zone3開始會平啲，但係就要搭車，不過其實都好方便，hostel其實單人房都唔係太貴
highland真心推介好撚正

ok原來係 絨

唔該晒你. Midland , north east 呢埋冇乜睇過. 再睇下先. THX

啱啱google 過, highland係咪一係自駕, 一係跟團?
我1條毒L

係 我個陣係同屋企人去所以渣車
試下招係英國既爸打一起去

早排熱浪去差唔多30度好熱
不過一無陽光係有啲涼同凍
不過我諗凍都唔夠香港濕凍勁

年年都話幾十年嚟最凍架啦 舊年暴雪個幾日先真係叫凍
我覺得今年遲凍咗 到而家都仲係十幾度
利申英國讀書

黎緊冷鋒到Scotland wor下星期開始連續凍三星期，有機會落雪

十一月頭唔凍啦
你去highland可能會凍d既，到時買條頸巾囉，好鬼保暖

唔該晒先. 睇完highland D 資料. D 地方好散, 好唔方便. 同埋時間好倉猝, 我一條獨L 放棄去蘇格蘭了. 愛爾蘭玩多D 地方+巴黎玩2日打個咭算

想問下, 我而家有恒生銀聯提款咭 + 中銀銀聯提款咭. 我去上面嗰2個地方可以點禁錢? 去銀聯CHECK過. 可以禁錢既地方好似得好小. 但係英國HSBC 係咪所有ATM 都用到銀聯?
本來想申請CITI VISA debit card. 原來7月開始已經唔再發新咭.
想問下我使唔使去恒生申請張PLUS 咭? THXTHX

啱啱CHECK 咗原來英國租車自駕好似唔太貴. 2日都係60磅
不過今次放棄去蘇格蘭. 太急好難Plan. thx 先

Highland值得去呀！
留三日兩夜喺愛丁堡出發+解散，跟團連兩晚hostel都只係160鎊左右
我早一個月都自己跟團，個tour guide好幽默又多野介紹
成程都冇悶場咁濟，加上好好彩成班團友都好玩得埋，成個trip都好歡樂

不過唔好彩既係基本上嗰幾日都橫風橫雨
乜野出名既景點都睇唔到咁濟

有機會我會再去多次 亦都推介你去下

之前去過英國兩星期
london我諗5日點都搞掂
之後可以去oxford cambridge windsor york
bath好多人鍾意但我自己麻麻
scotland我冇去過但好多人推薦我都好想去

親身經歷 之前喺英國有急事要海外提款
hsbc提款卡只能喺hsbc atm㩒到錢 (有銀聯logo)
唔太清楚原因但到時真係無啦啦㩒唔到就係㩒唔到
不過英國hsbc都多嘅 見到atm嗰陣㩒定多啲冇死

唔該晒巴打你. 其實而家仲係三心兩意咁.
想問下入境英國係咪好麻煩? 今日啱啱換咗2K 英嫎, 1K歐羅. 14日應該夠洗呱?
而家諗咁三個選擇
1) 倫敦 > 巴黎 , 我驚倫敦入境麻煩. 拒絕我入境就PK了. 楂BNO,
2) 巴黎 > 倫敦 , 巴黎治安係咪好差> 我已經換咗30K 港紙CASH, 第一站萬一俾人搶晒會好金
3) 靜係喺倫敦

暫時plan 咗大約咁樣:

Day1 (Mon) :7:00 落機 > 出市區 Piccadaily 食早餐> 12:00 hostel check in > Camden Market > 黃昏去King Cross 打咭(哈利波特取景)

Day2 (Tue) : 大英博物館 10:00-5:30 (D 人話一日睇唔晒?) > Convent Garden (ben’s cookies, whittard of Chelsea 係咪好出名? )

Day3(wed): Westminster Cathedral > buckingham palace睇交接 > Horse Guards parade > St James's Palace > Westminster Abbey > Big Ben > NO.10 Downing Street > St. Martin in the Fields > Charing Cross Road > 唐人街 > Lego 旗艦店 >

Day4 (Thu) : Sherlock Holmes Museum > 杜莎夫人蠟像館(呢個值唔值得去?) > Regent Street > Oxford Street > Royal academy of arts > Fortnum & Mason下午茶(係咪要等好耐?)

Day5 (Fri) : Oxford (想問下睇唔睇到一日?

Day6 (Say): Cambridge (想問下睇唔睇到一日?值唔值得去? 去咗oxford 去cambridge 係咪好無謂? )

Day7 (Sun) : notting hill > Kensington Palace > kensington Gardens & Hyde park > Victoria & Albert Museum (呢個值唔值得去?) > Harroads 百貨 > London Eye > 水族館 > Royal Festival Hall > Somerset House > Royal Courts > 買 Twinings Tea > Temple Church > Museum of London

Day 9 (Mon) : Observatory Greenwich > Queen's House > National Maritime Museum > Greenwich Market > Greenwich Foot Tunnel > tower of London > HMS belfast > The Shard > Golden Hinde > London Bridge > Royal Exchange > St. Paul Cathedral > Millennium Bridge > Shakespeare's Globe

Day 10(Tue): Windsor Castle > St. George’s Chapel > Eton College > 倫放 > 巴黎

巴黎:
Day11 (wed) 羅浮宮 > Sainte-Chapelle 聖徒禮拜堂 > 聖母院 > 聖心堂 >
Day12 (Thu) 梵爾賽宮
Day13 (Fri) : 未plan 好
Day14 (Sat) : 未plan 好, 8PM上機

本來就真係想去倫敦先, 再去巴黎. 真係又驚拒絕入境. 去巴黎先又驚俾人搶晒D 錢.

時間太趕. plan 唔切.
希望下次有機會再去.
同埋我都要操下D 英文先. 我D 英文得初中程度 好難同人溝通

入境唔麻煩啊 我揸特衰都係隨口問吓我嚟做咩
好快就過

英國好多地方都可以碌卡 帶定信用卡就唔洗擔心

大英博物館我有啲失望 我本身係歷史迷，但入到去覺得冇想像中咁好睇，當時中國館仲要係close嘅，所以行咗唔算太耐，但兩三個鐘都ok嘅。

convent garden嗰度好多嘢買 你一路行落去就會行到去唐人街 piccadilly circus嗰頭
所以可以擺埋一齊
我個人最鍾意呢個area 入夜街道兩旁著燈好靚

oxford cambridge我當時直頭有去住一兩晚添
論校園係cambridge有特色啲嘅 有sigh bridge又有得坐吓船仔
但我覺得各用一日嚟睇都冇咩問題
同埋oxford附近有個outlet 都可以去睇吓

其實點解會驚拒絕入境？ 同埋搶錢問題唔太洗擔心嘅
雖然我喺英國都俾人偷過
但搶就未至於 好好睇實財物 發生咩事記得報警拎record
保險有得claim

就咁睇你都覺得好chur
基本上你有回程機票佢都唔會唔比你入境，唔需要太緊張
都係循例答下佢係黎旅遊，會大概喺英國留幾耐，會去邊d城市，有冇買回程機票（我之前入境係就咁screen cap張機票show比佢睇都冇問題）

行程我覺得你真係排得太密，就咁睇你應該會買London pass跑景點？
我覺得最好買三日，日頭去兩三個景點，咁d景點完左開放時間夜晚總會有時間行下街，切忌打卡式跑景點，咁樣好冇意思

之後按自己喜好留兩三日去倫敦效外，日頭玩完既咪可以早d番倫敦行下街/番去休息

我覺得7日倫敦點都夠，之後睇你想去大城市定休閒d既
休閒既推薦lake district 留兩/三日都唔錯

最後可以去愛丁堡行半日，有興趣就報埋highland tour
玩完最後番番愛丁堡，如果堅持要直飛番香港既話，冇記錯既話格拉斯哥都好似有直航的

以上係我既少少建議，亦都係我一個月前喺英國既行程，我都留左14日

講起銀聯 我一路以為冇得㩒
係最近先發現hsbc barclays 都㩒到
周街都係

日日都咁撚凍
一落毛毛雨就體感凍多幾度

因為我睇過好多人話, 英國拒絕香港人入境都幾多下. 高過拒絕台灣人入境好多. 所以我驚原機遣返.
我驚俾人搶嘢既係巴黎. 見過幾單係明搶. 恐怖過大陸.
其實都想用信用咭就算. 但係就見人哋話拒絕入境好勁. 所以諗住可以SHOW CASH 俾佢睇. 屌. 今日去換錢. 佢俾晒D 10蚊, 20蚊我. D 錢好L 厚. 好難收埋
唔該晒你意見先.

搭單一問，
有無巴打知bays water 果頭環境如何

其實恒生咭可唔可以㩒到?
今日換晒CASH. 好厚呀

我都係恒生+銀聯

唔關卡事,關個網絡事,銀聯唔清楚但plus就一定周街都係多過銀聯,如果citibank都唔出plus卡咁我諗香港應該冇銀行會再出

其實我都係求其 Plan 咗先. 因為我次次去旅行D 行程都會改. 我係驚英國入境會問三問四又要問行程. 所以大約Plan 咗D 地點先.
行程好chur 係邊幾日? 因為我見D 地方都係喺附近所以求其塞埋入去先
其實我啱啱失業. 失業咗嗰日先至諗有邊道可以去. 就係呢幾日先決定去倫敦. 所以好多資料都未搵.

本來想去蘇格蘭, 但係我一條毒L , 嗰邊D 地方好似唔方便, 所以我放棄咗. 同埋睇過manchester 有直航返香港, 不過時間衰, 價錢貴. 所以打算去巴黎算.

lake district 好似幾正, 但係去到使唔使跟tour? 想問下有冇你之前個行程俾我參考下? thxthx

唔該晒. 咁可以唔使擔心唔夠CASH 問題

Citibank轉咗出Mastercard debit 啊

THXTHX.
想問下master 既網絡多唔多? master 係咪即係Cirrus?

我係留左5日倫敦，第一日晏晝到跟住等到兩點check in就去piccadilly circus拎London pass+附近行下街
第二日就去Windsor castle 開始用張London pass（我係買左三日pass既），玩左半日就番去參觀belfast同the shard
之後兩日都係揀d個pass包左而又有興趣既景點黎去，一日大概三-四個
最後一日就去左oxford

之後離開倫敦就去左lake district留四日三夜（其實我覺得三日兩夜都夠） 都係靠市內巴士移動，個到係睇湖睇風景多
唔洗tour的，自己搭巴士都好方便，可以去齊咁多個小鎮
又可以選擇搭下船遊下湖

玩完就上左愛丁堡遊半日，第二朝8點出發跟highland tour，黎緊三日兩夜都有專車接送去每個景點+番hostel，所以完全唔洗擔心唔方便，我上面都提過我報嗰時係166鎊包兩晚hostel住宿，當然你都可以比貴d揀住bnb/hotel

每日活動時間都係9-6左右，最後一日都係會車番你去愛丁堡，但由於我要去格拉斯哥，所以佢就喺番愛丁堡途中車左我去其中一個城市到 我就自己搭火車

留左兩日就去下個國家了

附上少少湖區相 但如果你話你冇去d實際景點會唔安樂既，咁你可以唔洗考慮呢個地方

好正喎. 好捨意.
我再諗下好唔好唔去巴黎. 玩多D 英國其他地方先
好鐘意呢D 寧靜小鎮.

小弟第一次去歐洲. 梗係想去下D大景點先.
衰就衰在冇錢. 唔係可以玩耐D . 去多D 地方.
又想去D 鄉村地方, 又想去多D 景點

咁更加要放棄巴黎啦
反正你去兩三日都到喉唔到肺 無謂為左喺巴黎鐵塔打個卡

淨玩英國都夠滿足你，大景點有，湖景有，小鎮有，去埋highland山景都有埋仲正添

其實過關真係好簡單 我開頭都驚會比人彈我鐘 點知佢問下我黎做乜 留幾日 幾時走 乜都冇check我就放左我入黎

London eye同水族館 蠟像館有得上網買combination pass 咁會抵啲。本身蠟像館同水族館另外都有個combination pass，好似55鎊再包hop in hip off bus再加兩個體驗館咁。我覺得就既然你都打算去蠟像館同水族館咁就不如買翻張pass。 我自己就幾鐘意York嘅 幾推介。

Btw Big Ben維修緊

我住Fulham酒店 一晚700港紙 同Airbnb差唔多囉 比個參考你

英國 visa 同 master都暢通無阻

我果邊算係全scotland天氣最好嘅city都開始凍 帶啲厚少少嘅衫 edin 同 highland會再凍啲所以自己留意下啦

利申: scotland jj

一月倫敦、愛丁堡、高地、都柏林、冰島
高地已經book咗local

好撚凍
咪撚嚟

今日突然凍左
btw premier inn可能會平啲 閒日zone 3有40鎊左右

凍到仆街
係咁就流鼻水

去英國無理由唔睇波

Fortnum and mason下午茶唔會好多人，
我夏天去過食，唔算多人同真係幾好食
Scotland highland同lake district真係好正，啲景超靚，
尤其是highland真係感覺去左仙境咁，好想去多幾次
如果想去Scotland，可以參加rabbie's tour，一日同三日兩夜既團我都參加過，tour guide有蘇格蘭口音，所以難少少聽得明，但係好nice，我覺得一個人都唔需要怕
係倫敦咁多日要小心賊仔，聽講近排倫敦啲賊非常猖狂

利申：英國讀緊書

屌你老母做乜聽日得返2度？？？？？？

依家係倫敦，依家天氣似香港冬天既溫度，但夜晚會再凍啲 呢度最大問題係好大風，吹到頭都痛 仲要好乾，要好多補濕

英國撚 表示今日凍咗好多 做乜9

係夜晚出街會凍小小 同埋風太小小姐

還ok啦，唔落雨唔洗怕，落雨就好撚凍
推薦你去Edinburgh

利申係英國

大風真係好撚難頂
8度大風冇雪 vs 0度落雪冇風
我揀0度
又開始凍 唉
利申：踩單車返學

頂唔順開左暖氣 睇黎開始凍了

英國撚呢個鐘數蒲頭

今日唔係特別涷咋喎好似聽日會涷d
我住Covent garden 個頭hostel都係20幾pounds一晚 都幾方便

好睇你去邊度既
我係midland 依排大風到仆街
防風既外套會好啲 建議入面唔好著咁厚 室內有heat
溫差比較大 日頭7度左右 夜晚2度都冇

真係 溫度低反而冇乜野
10度8度狂起風真係頂唔住

巴打犀利
我一見到天黑會瞬間冇哂離開屋企既意慾

舊年個冬天好長 全盛時期 戴帽戴頸巾包到個頭得返對眼

今日好凍

依家訓到十一二點都覺得慚愧 好似無左好多時間咁

大風到個頭就甩

樓主，蘇格蘭一定係夏天去，先會見到你網上睇到果啲相咁靚嘅風景

冬天唔係講笑，大風大雪大雨，天氣變幻莫測，日照又短，你去得啲Highlands景點個天都黑晒

依家十一月未到Edinburgh偏南已經跌到0度負1度：

有機會嘅話，7/8月再過黎玩啦，夏天先係天堂，冬天係一個冇太陽又冰凍嘅地獄

利申：現居愛丁堡

推薦樓主去Scotland果啲係咪傻左
天氣最差就係十月十一月呀

倫敦 唔算好凍
屋企heater壞左 係屋企著短袖衫短褲覺得接受到

平時出街就長褲加長袖加褸

租左車下星期highland自駕

same

有風就凍撚到仆街

無風可以著短袖

好似天氣幾差

我未睇.....不過都預左
準備曬全套gore tex，應該無咩問題
當係另一番風味

歐洲冬天最凍應該係內陸
因為西伯利亞寒流向內移動
所以如果英國0度，莫斯科可能講緊-20度

York好啊 夠晒chill
食個港女tea 再行吓城牆 景點可以話有足夠數目嘅 夠你慢慢行 想買嘢嘅可以去outlet
不過除非你想過退休生活 否則唔好留咁耐 係York 2日1夜已經足夠行晒啲景點 想係York附近玩嘅話可以參考吓周杰倫係Yorkshire結婚嗰堆地方
btw York搭火車特別方便 London有火車直上York 係York再直上Edinburgh又得 附近又有Leeds啊 所以真係好正
利申：專業York打手

閃光巴 呢度都見到你
我係同男友冷靜緊個post入面有份診症嘅
原來你都係英國咩 你係邊度

他鄉遇故知
bristol

london

笑撚咗

今晚好撚凍

Winter is coming

閂窗都聽到出面好大風

我聽到啲樹葉聲

Day9
去Greenwich可以係Westminster坐cruise去
沿途可以睇下風景又有講解聽

仲有推介去brick lane 成區都有好多靚graffiti
有好多chill cafe同vintage market
星期日仲有food market

其實如果唔係對歷史/art咁有興趣可以簡去多日Brighton day trip算
呢個城市真係幾正

聽日仲要出去練習 唔知點搞好

凍到我冷親

不過你plan左去幾多日？
大約點行

york真係值得去不過真係好撚大風
去Manchester機票應該唔算貴
有時間玩埋嗰頭都ok

真係好靚

Bristol

想問下, york 一日來回會唔會好趕? 我孭backpack 去. 我懶得轉地方訓.
諗住住D cheap cheap 地有1人房既hostel , 應該唔會俾放到第二日呱? 或者london 有冇D 可以overnight 既locker 可以用? thxthx

brick lane 即係留返星期日去?
對ART 完全冇興趣, 但對歷史就有小小興趣.
Brighton之前有諗過去, 除咗Seven Sister Cliffs仲有冇靚景?
我係咪應該唔去巴黎, 改去york , brightion.
lake district而家呢個天氣適唔適合去?

唔會去edinburgh了. 好遠. 留返第二次再去英國先. 同埋而家咁鬼凍
咁多人推薦york. 同 lake district 而家去會唔會凍L死?

咁lake district, york 呢?

唔該晒. 今次就唔會去蘇格蘭住. 真係冇時間plan同埋好鬼凍

我諗住 短袖T(或者雞仔嘜) + U 記薄羽絨 + 好薄既goretex 風褸 . 咁既組合我0度(冇風)冇問題

聽講近排倫敦啲賊非常猖狂
點猖狂法先? 偷我就唔係咁驚. 偷都有得防, 幾個大隻佬明搶就......................

自己唔好睇波. 但係去到都想睇. 但係未有時間睇點買飛, 唔夠時間

THX

唔係呱. 屌.
之前我去曼谷, 皇宮維修.
去京都, 清水寺又維修.
而家又話big ben 維修....

唔該晒. 好有用.
其實我對蠟像館冇乜興趣. 話晒一條毒撚去. 合照都好麻煩.
水族館就有興趣.THXTHX
其實我上面Plan 咗嗰D 都係想去但唔一定去既地方

BNO 會唔會蓋印架?

早兩日影，好似維修到出年

我用特區護照唔知呀

因為凍唔去想去又多顧慮，點解唔去其他地方？

凍的時候長期係室外人地會唔舒服同埋會比較多行李

BNO去英國都會蓋印
要填landing card

睇英超嗰d
好多時要比錢做member先買到飛
你睇一兩次既可以問人借member
阿仙奴既我可以借比你

第一場對渣d既隊
唔洗member都買到飛
31/10 19:45
vs Blackpool

呢場就多人睇d
要做member
8/11 20:00
vs Sporting

有人係zone 1地段攞電話出黎用個陣就俾人搶左，唔記得個賊係踩單車定揸電單車，攞電話出黎用個陣都要小心啲。
另外啲嘢放hostel裡面都未必安全，有個中國同學話佢係倫敦啲朋友放係宿舍既錢（不過當然唔好咁蠢啲錢唔跟身放係hostel啦，唔知點解咁都放心，啲中國人真係 ）都被人偷左，明明間宿舍淨係得學生出入，間房又得一個人住，報左警都無用呀

倫敦都有人搶嘢 以為英國好安全添
咁我D錢又唔放得喺hostel , 帶出街又一大舊. 搵位ZIP 真係煩

我之前用過呢隻袋，放係腰

英國除左倫敦其他地方都幾安全，倫敦就越黎越雜，啲人都無咁nice

啱啱去搵呢啲袋。唔搵成日見到
要搵就唔知邊道有

Arsenal v Liverpool
3 Nov 2018 17:30 Emirates Stadium

呢場幾多錢?

我見log on有，不過就貴啲咁啦

如果本身怕凍嘅 就一定會覺得凍
如果唔怕凍嘅 我平時都只係一件短袖 出面加件hoodie就算

怕凍就著多件衫

官方賣曬了
黃牛應該千幾二千

London 個水族館 好垃圾

4日
Glasgow>Fort William>Skye>Inverness>Pitlochry
最後再返Glasgow

其實英國歐洲都慣 cashless

不過當然都係 visa/master 啦，銀聯算9數
英國有啲 debit 卡外幣消費唔收 extra charge 靚 rate

我係三日半highland加一日Edinburgh
Day 1 Edinburgh>loch Lomond>Fort
Day 2 skye
Day 3 Skye half day, Fort Augustus 宿 pitlochry
Day 4 落返Edinburgh 12點機過Netherland

skye應該會行2-3 次山
同埋你果邊導航點攪

租車應該會租埋gps
其實無乜點plan過

Brighton pier好正
如果去埋seven sisters嘅其實可以預成日
因為由Brighton市中心去都要一個鐘
行上去cliff都需要時間 有啲似行山

Lake District都好靚 唔落雨就最好啦
不過預咗會比較凍
兩日一夜住Windermere唔錯

巴黎呢我自己就興趣不大
我覺得唔shopping嘅可以唔使stay太耐
行下羅浮宮個啲

都係愛丁堡讀書
有風凍到仆街闔家產
要黎真係要帶夠衫
有太陽無事 無就吹到仆街 我前日係街吹到耳仔勁痛

以家係北愛 5度

咁樣. 慳返唔去了

二千咁算. 我唔太好睇波.

唔該晒. 最終買咗明天飛倫敦, 巴黎走. 預最後2日先去巴黎羅浮宮, 凡爾賽宮. 打個咭都好. 下次去歐洲唔知幾時.
最後想問. BNO 係咪入境英國要蓋印? 咁離開英國, 進入法國又使唔使蓋印? 離開法國又使唔使蓋印?
暫時買咗3 既歐洲電話咭. 得3 GB 好似唔夠用. 想問下希斯路機場有冇得買上網SIM 咭? 而家手上買咗嗰張做後備算
THXTHX.

我Bno入親英國會蓋（除左愛爾蘭入英國之外），離開英國次次都冇蓋，同埋我上次英國去法國，法國冇蓋

你本來個張用完3gb之後再top up唔得咩？？

係英國 top up 你張 3囉

咁我法國走時, 我係咪要叫佢蓋印?
因為我之前睇POST 話. 有入境印, 冇出境印. 下次再入歐洲會好煩?

自己個陣上年10月去 短袖加件乾濕嬲/風嬲
凍啲加頸巾
室內會有暖氣 如果著咁多 去到室內好拿熱

基本上香港嘅3度係絕對凍過英國嘅-6 - -10度

堅唔堅呀. 溫差低over 10度?

岩岩睇返本passport 見到得荷蘭係有入冇出 同埋葡萄牙有出冇入 （個陣歐遊：英國>荷蘭>另外兩個歐洲國家>葡萄牙>英國）
其他好多都出入都冇蓋 包括英法來回（淨係蓋左我入返英國既蓋）
其實我都想知咩情況會蓋咩情況唔會
我都去左歐洲一啲地方既 所以成日出入英國
儲左一大堆英國入境印
我次次都冇特別同佢講要蓋同唔蓋（我其實唔覺得我地話到事 ）
佢有就有 冇就冇
但暫時未遇過你講既問題

thxthx. 咁隨緣啦. 有就有冇就唔理佢